支那最富村破產？神話破滅還謊言露餡

中國無錫市政府，日前針對「華西集團財務流動困難紓困」做研議。曾經華西村號稱「天下第一村」，是中國最富有的村莊，如今卻負債高達新台幣1700億元。

據《中國經營報》報導，這場紓困會議，是閉門會議，只有市監委，市審計局、國資委、地方金融監管局等政府機構能參與。雖然華西集團董事長，吳協恩強調，不存在流動性困難，「會議名稱存在一定誤會」。他表示，無錫和江陰市先前推出，扶持實體經濟的政策，而華西集團是無錫市的主要企業，因此政府希望，為他們爭取利率較低的資金。

其實華西村在2013年，就被《蘋果日報》踢爆過，沒有傳聞中美好。更嚴重的是，可能存在著產能過剩、工廠停工，豪華酒店、仿建旅遊景點缺少遊客等問題。

也有網友爆料，其實華西村村民全被集中監視管理，連出去村外都要請示。經濟上，村民除了有限的零用錢，其他開銷都蓄要經過申請，批准後才能撥款。但有學者早在2004年就指出，吳仁寶四個兒子，可以支配的金錢，竟占華西村總量的90.7％，是村民們的月收入千餘倍。

充滿爭議的「華西村」，建立在1961年，前村書記吳仁寶在1996年，實現「家家戶戶住別墅、開豪車、存款千萬」，還打造重達一噸的金牛挨批炫富。如今傳出這樣的消息，中國網友紛紛表示神話破滅，但政府死要面子，不會讓華西集團倒閉。弔詭的是，沒過多久，這樣的言論全部遭屏蔽。

報導指出，華西集團公開財報顯示，到2018年第3季，華西集團總資產為人民幣547.6億元，負債為369.3億元（約新台幣1700億元），「負債率高達67.4%」。欠下如此高額的債，華西村的局面，被媒體認為，已經到了銀行、政府都不希望華西村倒下去，政府官員也不希望它倒下去的狀況。

傻西村

支那大部份所謂土豪啲錢其實都係向政府借返嚟
只不過以前一直唔使還咁解

其實負債率相比大陸其他企業唔算高

海航負債7800億港幣

癡撚線面子工程

benevolent dictatorship 又一神話破滅

玩法不外係咁：

1.正苦夾埋錢莊村長鳩吹價錢收地，支央有人印冥紙支持

2.Dump波鐘搵傳媒／學畜／財演鳩吹發展，前景，升值買時間透支GDP升棺

3.其實正苦村長村民互含所謂起樓投資，實際篤數賒借

4.等水魚接，再搵更多山卡拉地loop過！！

玩法不外係咁：

1.正苦夾埋錢莊村長鳩吹價錢收地，支央有人印冥紙支持

2.Dump波鐘搵傳媒／學畜／財演鳩吹發展，前景，升值買時間透支GDP升棺

3.其間正苦村長村民互含所謂起樓投資，實際篤數賒借

4.等水魚接，再搵更多山卡拉地loop過！！

其實不嬲搭棚r錢去外國炒樓

當升唔起咪沉

早有向西村又唔識利用, 抵撚死啦